「轉載又轉載」極詳盡被捕準備事項

轉載自 Seediq 賽德克
FaceBook Page :

實用教學【請save低】高登仔親身被捕經驗，由出門都入差館都有講，記得睇晒佢。就算你唔預自己行動，都睇晒佢，特別係入差館部份，因為日後有可能以言入罪，網上吹幾句都塔你返去。

【前言︰ 】
小弟係一五年光復元朗入面被拉嘅一個。下面講嘅嘢，係結合自己同被捕者經歷嘅小小總結。旺角一役之後，每個出黎嘅人，就算係路經都好，都有可能被捕，希望大家認識下被捕嘅流程同權利。

任何示威已經被港共定性為暴動，差佬會用盡一切方法打壓，每個參與嘅人都要有心理準備會被拉。因為差佬會用任何方式任何理由去拘捕，無一倖免，所以決定出門前，做好準備。有所得必有所失，出得門就要有流血嘅覺悟。

經過光復元朗係後，所有抗爭行動中被捕人士，都極有可能羈留你兩晚，然後直接上庭。差佬目的唔係要你坐監，因為好可能告唔入，而係要殺雞警猴，增加行動者嘅成本，從而帶嚟阻嚇。好似我咁，第二次上庭就話唔夠證據，撤銷控罪。就算係「暴動罪」都好，無案例無參考，點判都未知。但你去得，就要預左被拉，拉得，就預左坐四十八個鐘。所以我好想話你知，拉前拉後，你有咩要做。

以下，係假設再有騷亂，差佬會大搜捕嘅情況。

【事前】

1. 交低個人資料
事先同熟人講低個人資料，中英文全名，身份證號碼，年齡，確保大家都知道對方嘅資料，出事都可以第一時間搵律師協助。

2. 朋友同行
必須要有朋友同行，被捕後，朋友可以搵律師幫你。而大家都要攞住相機或電話，隨時準備拍攝。萬一被拉，朋友拍攝嘅片段，將會係你他日上庭嘅重要證供。大家都有睇好多案例，襲警極易入罪，如果無片，上到法庭個官唔會信差佬講大話，而只會信你襲警。

3. 滙報行蹤
假設你真係毒到一個朋友都無，要單拖出去。都請你一定，係一撚定，要話定畀朋友聽你去左光復，如果幾點幾點搵你唔到，就聯絡律師搵你。同時你要交低埋你中英文全名、年齡同身份證號碼畀佢。上網會搵到義務律師，無論本土泛民熱血左膠都有相熟義務師，要搵就實有。穩陣起見，你自己都背埋啲義務律師電話，需要時可以用。如果一個人出到去，唔該即刻搵隊友同行，如果一個隊友都搵唔到，請你即刻離開，唔好戇鳩鳩一個人走黎走去。

4. 行裝
危險性攻擊性物品唔好帶喺身，包括萬用刀、火機、鉸剪同cutter、一個唔好彩搜到你有，就係「藏有攻擊性物品」。唔好用八達通，銀包袋定一千幾百或者銀行卡，到時保釋用

5. 電話
用太空卡，加一部平時無用嘅電話。而本身用開部電話，開着佢放喺屋企，而且要加密上鎖，設定撞十次會洗晒啲資料。裏面有嘅政治群組全部要刪除對話紀錄。另外，無一個通訊軟件安全，就算telegram都好，真係要傾敏感嘢，唔好用電話傾。

6. 送飯
同你朋友講定，邊個被捕，係朋友嘅一定要送飯入嚟。其實，差館啲飯又唔係話好難食嘅……不過係好撚難食啫！全部係上欄廚餘，啲飯會用汁整到勁淋勁濕，如果你唔係好好好撚肚餓，你係唔會食得落。雖然食唔食飯都無咩重要，但嗰一刻，一口食得落嘅熱飯，會係好實在嘅支持。喺呢道，好多謝喺倉入面將佢半個飯盒分畀我食嘅嗰位朋友，嗰一下，真係滾動到喊。我敢講，嗰啖飯係我食個有史以黎最好味嘅。

7. 衣物
口罩係基本，戴左先出門，唔好去到現場先戴。再安全啲，着件有帽嘅褸，配多條頭巾（通常單車鋪有得買）。帶多件褸，離開現場後着，之後將原本出街嗰套衫衫褲褲丟左佢，所以盡量揀啲平時唔着嘅衫出門。

8. Hard disk加密
詳情睇呢個〈香港城邦政府資訊科技部：社運行動者IT基本功 視窗環境下如何加密硬碟 確保資訊安全〉

【被捕現場】
1. 掙扎反抗
如果只係一個撳住你，嘗試下有無逃走嘅可能。如果被幾個撳住無得走，咁就唔好掙扎，因為有可能會告你拒捕或襲警。

2. 大聲宣佈拘捕理由
拉得你，現場一定會哄動，一定會有傳媒影住。呢個時候，唔好怕醜，要大大聲聲話畀鏡頭知差佬以咩理拘捕你。最好嘅話，講埋拘捕你嘅情況，例如上次有個女仔無端端被差佬撳低，成面爆晒血，畀班狗話襲警。咁樣係要畀社會同輿論去咬住差佬，要佢地解釋發生緊咩事。如果聽到話帶你去邊間差館嘅，咁就大聲講埋畀周圍嘅人聽。

3. 電子裝置
可行嘅話，咁好彩無落你孖葉，偷偷地丟鳩晒啲電話相機。

【上門被捕】
1. 協助調查
隔住度閘問佢警員編號，案件編號（RN Number），問佢做乜事，如果佢係話「協助調查」，咁你可以唔理佢，拒絕協助。

2. 拘捕
如果佢話「拘捕」，問佢有無搜查令，因為無嘅話佢唔可以入屋攞證物。有嘅話，隨住道閘慢慢檢查，睇清楚所有資料正唔正確。

3. 閂門
檢查完後，話要打畀律師同換衫先，閂門，即刻毀滅電話同電腦hard disk。

4. 出門
真係要出嘅話，洗個面，換件衫，帶多兩件褸。如果本身有食開藥，咁就袋埋，仲有醫生卡或公立醫院醫生紙。出到去同佢講，我要飽肚食藥，無藥同有咩頭暈身慶，就要去醫院攞。咁樣可以避免佢地狂砌你。

5. 屋企無人
如果有太多嘢要銷毀，直情唔好應門，佢地無咁大意欲爆門，三十分鐘左右就走人。走之後即刻銷毀資料。

【警車】
1. 求醫驗傷
上到警車，即刻同個差佬講話你要驗傷，要去醫院。一嚟喺保護自己，入差館前有個紀錄，證明你完好無缺，萬一入到去被打，都有得指證。二嚟係增加差佬行政成本，佢地都預得留你四十八個鐘，我地就玩到盡。一條友去驗傷，佢最少要派兩個差佬陪你三個鐘，又要警車接送，事前事後仲要準備好多文件。

2. 問話
上到車，差佬會即刻問你嘢，基本上，除左姓名、住址同電話之外，你咩都可以唔答（包括職業）。不過，又無話一定唔可以講嘢，但一牽涉到政治議題立場同遊行示威情況，你就要即刻收口。當然，如果你分唔到咩講得咩唔講得，咁安全起見咪咩都唔好講。

3. 毒打
有心理準備，會被狗毒打。忍左佢，落車即刻驗傷。

4. 電話解鎖
屌你老母，如果你咁戇鳩無用太空卡無用新電話，而被差佬攞到部舊機。差佬會叫你解鎖，話要熄左部電話佢。你可以嘗試亂鳩咁撳，亂入密碼鎖自己機，或者你答佢︰「屌，仲好講，唔記得左喇，頭先畀你地幾十個人圍埋嚟，嚇到乜撚嘢都唔記得左呀仆街。」

【差館】
入到差館有好撚多嘢要簽，可能簽嘅嘢會多過我以下寫嘅，因為我都唔記得晒，最好乜撚都唔簽，但基於壓力下或者會屈服，但無論咩都好，簽之前一定要每粒字睇清楚，包括中文英文，而牽涉到案情嘅，就千祈千祈一撚定一撚定唔好簽。

基於你唔合作，乜屄都唔講，一開波會有好多差佬輪住嚟屌鳩你，當屌完一輪之後，又會有條粉皮好聲好氣扮知己，問你發生咩事，話你唔出聲佢地幫你唔到。如是者，好彩就一次，唔好彩就三四次（好似我咁），不停重重重覆，屌完你又氹，氹完你又屌咁，你不為所動就得架喇。（我搞笑啲，差館人手有限，屌我同氹我嗰個係同一條友33997，我望住佢真係笑左出嚟，好撚驚佢精神分裂。）

記住啦，出得嚟行預左要還，入得差館就要付代價。唔好話屌你，就算打鳩你都要照食，如果你堅持唔到簽撚左佢啲濕鳩證供，咁耶穌都幫你唔到。驚嘅，唸下文天祥首正氣歌啦，「天地有正氣，差佬仆街死」。

如果你真係簽左份口供，唔理戇鳩又好自然又好，兩日後上到庭，記住同律師講，你係被威逼之下簽嘅，因為你真誠相信，如果你唔簽會畀差佬毒打，差佬亦出言恐嚇話會用盡一切方法令我簽。假設法官相信你係基於保障生命為由而簽口供，咁份口供有機會無效。但記住，一定要一上庭就提出。

1. 被捕須知
第一張係被捕須知，裏面會講你已經被捕，你同時會有啲咩權利（有啲咩權利我陣間講）。

2. 搜身須知
呢張嘢會同你講你將會被搜身，入面會寫埋搜身嘅方式，使唔使除衫除褲。而好多年前判左差佬違反人權，而家搜身係唔須要除衫除褲，所以，記住，如果張搜身須知剔左「除衫搜查」嗰欄，一定唔可以簽。而就算你無簽嘢，搜身嗰陣佢都有可能話要你除，你話張嘢無寫，唔撚好理佢。（上星期有個中學生，因為咩都唔知，被差佬除底褲搜身，屌佢老母。）差佬堅持嘅話，你就話要等律師在場先。

3. 被捕經過／警員紀錄簿
呢到好撚緊要，你成版唔睇都得，但呢個一定要睇。你鳩坐等搜身嘅時候，拉你嗰隻狗就會笑笑口走埋嚟，同你講佢會補錄返拘捕你嘅經過，問你明唔明白。佢就會開始鳩寫，寫完之後會向你鳩嗡返次，叫你寫段「我明白及同意上述口供……」，再叫你簽名。而內容百份之一百二十係無中生有，即係屈鳩你。（好似我嗰份咁，最少有兩個自相矛盾位。）首先，呢份唔撚係正式口供（正式口供都唔撚會簽，你要我簽呢份濕鳩嘢？），你唔需要簽。再者，呢份嘢係用嚟屈鳩你，你簽左即係認左佢嘅指控，所以點撚樣都唔簽得。

而你堅持唔簽之後，佢會搵上一級（通常係沙展）做counter sign，簽完之後會再畀你睇。記住，就算你無簽，但你都有權問佢攞份副本，而我唔係同你講你有權利，而係叫你一定要攞，幫你上庭指證返差佬作口供。

4. 搜身
唔使除衫，記住！如果期間被侵犯，記得時間同搜查者嘅編號，同律師講。

5. 證物入袋
呢個步驟最撚麻煩，佢會逐件逐件將你個袋啲嘢拆開嚟睇，之後入證物袋。過程中，差佬見到啲特別嘢，佢會問你點解會喺身，帶過嚟做乜。都係啦，唔撚好理佢。佢會叫你除晒身上面有嘅繩，包括褲頭帶同皮帶。如果你跟足我講，你個袋應該會有多件褸，同差佬講攞埋出黎，畀你喺臭格嘅時候着，臭格好撚凍。

6. 入臨時羈留室
搞掂晒之後，入臨時羈留室，有眼鏡嘅會被佢收撚埋，話驚你自殺喎。你試下同佢講，話你無眼鏡會好撚頭暈，如果你好彩，個差佬未必會收你眼鏡。入到去，會係短暫放鬆嘅地方，因為一間羈留室應該有六至七個戰友，呢個時候大家可以吹下水。但唔好吹案情或做賽後檢討，因為差佬可能偷聽，甚至可以作為呈堂證供。

7. 權利
呢樣嘢又好撚緊要，老實嚟講，差館入面嘅任何權利都係要自己爭取返嚟，爭取嘅方式就係煩鳩住佢。

你可以去醫院睇醫生、攞紙攞筆寫嘢（包括寫低同倉兄弟嘅聯絡資料同律師電話）、飲水、食三餐、打電話畀律師（不限次數）、打電話畀屋企人（不限次數），但全部嘢你開到聲，差佬都會話「安排緊，等陣先」，你唔使同佢拗，話你有乜乜乜乜權，點解你唔畀我。你只需要隔五分鐘十分鐘出一出聲煩鳩住佢就得，如果咁啱有大粒嘢經過，例如當值官，你最好即刻出聲。之後個白衫會望撚住個藍衫，心入面諗「屌你老母，少少嘢都要煩鳩住我」。

8. 搵律師
如果你朋友夠老死，應該聯絡左律師，但出面可能無人知你邊間差館。所以你最好一有機會就煩鳩住啲差佬，話要打電話畀屋企人同律師（當然咁你到時打畀邊個佢唔鳩知），再同出面講你喺邊間差館，等律師聯絡你。

而萬一無人幫你安排律師，咁你就要自己搵。所以一開波就叫你背左律師電話佢，入到差館就打畀律師。差佬都會畀份律師名冊你，你可以試下求鳩其點指兵兵點個名。

另一個方法，同倉嘅人都會陸陸逐逐有律師會見佢，你地睇下邊個人無律師，捱義氣幫佢同自己律師講。當日，我個倉有位巴打，背左五個人嘅中英文全名加身份證號碼去同律師講，好感激佢，而當中有一個中學生，本身真係無人知佢被差佬拉左。總之，到時大家守望相助，入黎嚟就係兄弟。

9. 羈留室
羈留室即係臭格，同監獄風雲見到啲監倉差唔多啦，有幾張石屎床，後面有踎廁。都無乜特別，臭又唔係話好臭，係好撚凍啫。你係有權問佢攞毛毯嘅，不過都係嗰招，要煩鳩住佢。同埋啲毛毯好撚臭好撚多菌，無，唔係叫你唔要，畀個心理準備你啫。而你係可以要求沖涼嘅，如果要爆石，亦可以同差佬要求去其他廁所，佢地基於衛生，都唔會想你喺臭格痾。

10. 落口供
情況同啱啱入差館嗰陣，叫你簽嗰張口供紙差唔多。但今次應該會係CID同反黑，佢地雖然都係用嗰招，軟硬兼施，黑白雙煞。不過，兇嗰個會兇好撚多，溫柔嗰個又會溫柔好撚多。記住，呢個階段，乜撚嘢都唔好簽。佢會同你分析案情，話你都好無辜，又話你要肯講出嚟，佢地先睇到係咪同事誤會左你；又會話脆脆地認左佢，守行為搞掂，案底都唔使留。唔好同佢爭辯或者討論案情，佢問你乜，你答佢「我無嘢講」，最後問佢攞返張口供紙。佢好可能會唔畀，你回應話你會同律師講。入到去，「同律師講」，係僅有可以起阻嚇作用嘅工具。

視乎返對家派啲咩人，如果好聲好氣嘅，咁你同佢好來好去，話「我無嘢講」，快快手手搞掂佢。但如果佢一開波都兇鳩你甚至打鳩你，咁玩盡嘅，反正都係要捱。你可以選擇用英文日文各國語言落口供，或者將你中學背嘅所有詩文背晒出黎，再唔係求撚其吹啲故仔出黎，你講幾多佢都要寫，到最後，等佢寫完，同佢講唔簽！

佢亦都可能要求你自己寫或攝錄口供，可以拒絕。

呢個過程我覺得好撚難捱，我當時係好撚驚，好驚佢會打鳩我。因為大家都知，入左差館，佢地真係做乜都得。而經過旺角一役，可以話一定打鑊金。我當時諗起好多嘢，「出得嚟行，預左要還」、「怯，你就輸成世」、「申冤在上帝，審判也在上帝」。呢啲，叫信念，叫正義，班狗無嘅。

11. 扮可憐
有過來人話扮可憐，流下眼淚，有啲差佬會因為咁而心軟，唔落咁重手。如果你交到戲，試下無妨。

12. 檢控書
搞掂之後會帶你去打指模同影相，最後會畀份檢控書你，寫明你因為咩事被拉，亦會有簡單案情（差佬版本）。佢會問你有無補充，你答佢「我無嘢講」，如果你無簽份口供，咁呢份嘢佢都唔會迫你簽。

13. 上門搜查
有可能差佬要求上門搜證物，睇清楚佢地有無攞法庭搜查令，而搜查令嘅地址係咪絕對準確。假設寫錯左任何一個字母，張搜查令都係無效，你有權要求佢再申請過張新嘅。佢好可能無搜查令，會話點都係要上你屋企，如果等搜查令，咁就要留你耐啲，要坐多日先上庭，但事實佢係坤鳩你，法例寫明四十八小時以內，差佬一定要帶疑犯上庭，一係就畀佢保釋。如果點都係留咁耐，咁就同佢玩到盡。

上去之前，問清楚佢要搜查啲乜嘢資料，如果上到屋企，佢拎走啲唔關事嘅嘢，可以出聲阻止，要求解釋取證原因。

14. 警署保釋
有可能四十八個鐘內放你，要求你交保釋金，一開始會係五百，到時就拒絕唔交，咁佢會慢慢降，到最後一蚊都唔好交。因為交左即係接受保釋條件，要定期到警署報到，好撚煩。如果佢決定畀你保釋，即係無心即刻過堂，咁最後你一定可以無條件走。佢會話你唔畀錢保釋，會即刻拉你，咁你咪話由佢拉囉，都係嗰句，畀得你保釋就唔會預第日拉你上庭。

【法庭】
1. 當值律師
過堂前會安排當值律師見你，佢會同你交待你嘅控罪同案情。如果你喺差佬受到任何不文對待，咁就向佢投訴，作用係紀錄低，有助日後官司。如果你咁撚戇鳩簽左張口供紙，容我再一次屌撚柒你，記住話你係覺得「生命安全受威脅」而簽，唔係自願。

2. 過堂
主控官講案情，問你清唔啨楚控罪，你答「清楚」就可以，毋須答辯，唔好喺呢個時候「認罪」。

3. 法庭保釋
一般黎講，法庭都會批准保釋，但會有附帶條件，例如保釋金、禁足令或者警署報到，如果保釋條件太唔合理，係可以反對或通過律師反對。亦有可能唔畀保釋，會即時入羈留所，但亦可以向高等法院上訴，律師會同你傾。

4. 離開
門口會有好多記者捕住，唔想見樣嘅話，着好防護裝備先出去，相信亦會有好多兄弟喺法院門口幫你開路。

【保釋後】

睇返自己控罪係乜，上網搵返當日啲片，搵到合用嘅話，記得問返原拍片者，確定片段係無修剪版先可以上庭。如果你無任何政治組織，咁就要搵佢地幫你手去請律師。本民前個銀行戶口呢兩日過晒轉帳限額，可以見到肯出錢幫行動者嘅人多不勝數，唔好怯，唔好自己一個面對，唔好用法援署啲律師！

附上《警隊通例》入面，有關被拘留人士權利嘅文件，以供參考。

最後，沙展33997，散仔13091劉偉強，我屌你老母。

我冇野講

幫手置頂

／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／
／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／

拘捕注意事項2.0（唔睇唔好出黎）
wordpress版:

轉載自 Seediq 賽德克
FaceBook Page :

拘捕注意事項更新:
以下只轉載更新部份

／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／
／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／／

【事前】
重要資料，喺windows入面再入zip檔加密。

【衣物】
絲打嘅話，雖然你着黑絲短裙出去，高登仔會睇到好撚爽，但你因為咁而凍親，巴打都會好心痛。有絲打話，差佬會叫女人除legging黑絲，驚你自殺，而入到臭格，係會凍撚到仆街，而家咁嘅勢，凍死都唔會有差佬好心可憐你，都係着返條長褲啦。

【行蹤】
來回都盡可能唔搭地鐵，轉多幾程車，點都要搭就隔一兩個站上落。口臭再講多次，唔好犯相同錯誤，唔好用八達通。行路行內街，唔好咁貼舖頭行，周街都好多閉路電視。

【現場被捕】
//
如果被幾個差佬撳住無得走，咁就唔好掙扎，因為有可能會告埋你拒捕同襲警。問佢警員編號同全名，以及用咩罪名拘捕你。如果拉你嗰條罪，同告你嗰條唔同，呢個有機會成為抗辯嘅理由。

//
如果有太多野要銷毀，直情唔好應門，佢地無咁大意欲爆門，三十分鐘左右就走人。但差佬好狗，會打你電話確認你喺唔喺屋企，記得電話校無聲。但差佬申請搜查令都係幾個鐘嘅事，唔好以為老定唔開門就得，儘快做好準備。拆開Hard disk，入面有塊銀色嘅磁碟，開個火爐燒到變紅色，之後拎去餵魚。其餘記憶卡，所有重要資料，都用secure erase 軟件覆寫(overwrite)或格式化(format)。

徹底銷毀硬碟資料嘅七大方法，

如果又有大鑊野，而你又覺得好大可能被捕，咁你一返到屋企就好毀絲滅跡啦，唔好等差佬上門先做野。

//
建議被捕前影下自己，證明自己身體並無任何損傷。以防犬之後用暴力，到時都有證據投訴。
//

【上門被捕】

//
要搵朋友嘅，喺佢地未入屋前打定，班狗唔係善男信女，會搶電話架。

//
為防被屈偷電話，用自己大頭相做lock screen。

//
地址有錯搜查令就失效，而且搜查令一般係撿取家居物品，唔包括電話，如果佢要收埋部電話，張搜查令會寫到明。就算收，你都無任何必要同佢講密碼。

//
有權抄低搜查令內容，如果攞走左啲搜查令以外嘅野，係唔可以攞上庭做證物。抄完先開始畀佢地搜。

//
你無義務講啲野收喺邊，等佢自己搵。

【搜身須知】

呢張野會同你講你將會被搜身，入面會寫埋搜身嘅方式，使唔使除衫除褲。而好多年前判左差佬違反人權，而家搜身係唔須要除衫除褲，所以，記住，如果張搜身須知剔左「除衫搜查」嗰欄，一定唔可以簽。而就算你無簽野，搜身嗰陣佢都有可能話要你除，你話張野無寫，唔撚好理佢。（上次就有個中學生，因為咩都唔知，被差佬除底褲搜身，屌佢老母。）差佬堅持嘅話，你就話要等律師在場先。

【搜身經過】

褸要除，但唔使除衫，記住！如果期間被侵犯，記低時間同搜查者編號，同律師講。絲打嘅話，搜你身嗰個一定只可以係女警，否刖你可以出聲反抗。而班人渣甚至可能言語上性騷擾，小事就忍左佢，忍唔到就記低編號同律師講

【入臨時羈留室】

有巴打話，外國有差佬會扮犯係度套料，就算戰友都可能出賣你，所謂 jail house snitch，慎言為上。

【落口供】
//
可以要求同律師一齊落口供。
如果係絲打，可以話被男警騷擾，要求換女警落口供。

//
你可以選擇用英文日文各國語言落口供，其他語言就一定要搵翻譯（客家話福建華潮洲話都要），英文嘅話有可能搵個識英文嘅同你落，你屌佢英文屎，然後要求搵翻譯。正啊，一搵翻譯又要搞多兩三個鐘頭。或者將你中學背嘅所有詩文背晒出黎，再唔係求撚其吹啲故仔出黎，你講幾多佢都要寫，到最後等佢寫完，同佢講，唔簽！

//
佢亦都可能要求你自己寫或攝錄口供，可以拒絕。至於錄影口供，拒唔拒絕自己決定。錄影口供好處係當佢同書面口供有出入嘅時候，有啲情況甚至可以反控差佬偽造口供，但相反，就算唔簽名都好，錄影口供可以呈堂，假若講錯嘢神仙難救。

【上門搜查】

上去之前，問清楚佢要搜查啲乜野資料，如果上到屋企，佢拎走啲唔關事嘅野，可以出聲阻止，要求解釋取證原因。記憶力好嘅話，記低張搜查令內容，睇下同佢拎走嘅嘢有無出入。

好長細
多謝巴打
點解你咁清楚既

我只係轉載炸，唔洗多謝
大家做好準備最緊要

邊飲雞尾酒邊推

救命帖必推

我冇嘢講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

Pish!

我無嘢講
我要搵律師
我唔會解鎖電話
我咩都唔會簽
唔好兇我
我會投訴你

咩人都應該讀一讀，了解一下自己嘅權利，無知帶來恐懼，知多啲就唔使驚佢地

冇錯！

非常詳盡!

記住我無野講 要有堅定既意志

我有野講
［文宣戰對準台灣］蔡英文要做多d助攻

我無野講

我冇野講
我有權唔解鎖
我要搵律師 (背定律師電話)
我唔簽任何文件
我唔信任何警察
我要警誡記錄
我要食飯 飲水 毛氈 去廁所
我唔舒服要去醫院
我要睇你委任證同編號投訴你

留名

推

呢個真係要推

我無野講 我要見律師 我有權唔解鎖

留名

btw 我冇野講

大大力推呢個呀

我無嘢講

推

我冇野講 我有權唔解鎖 我要搵律師 (背定律師電話) 我唔簽任何文件 我唔信任何警察 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號投訴你

推到好攰 唔想講野

想問有無巴打可以推介用咩 software wipe 晒 SSD 啲野

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

我無嘢講！

強帖留名

btw, 我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師
我要飲水
我要食野
我要毛氈